# 安装并使用虚拟机

虚拟机是软件模拟出来的一台计算机，在虚拟机里面运行的程序会认为自己与在真实机器里并无二致。强大的虚拟机管理软件可以虚拟一些外部设备，甚至可以在虚拟机里使用真实的外部设备。

接下来的事情分为这么几步：

1. 下载操作系统安装镜像
2. 下载和安装虚拟机管理软件
3. 创建虚拟机，配置虚拟机
4. 运行虚拟机，安装操作系统
5. 在虚拟机内部继续配置
6. 使用虚拟机

我们要像一位真正的装机达人一样为我们的虚拟机安装操作系统。在一切开始之前，我们需要一个操作系统的安装包，即系统镜像。本文中，我选择的是 Ubuntu 这款 Linux 发行版的 18.04.3 桌面版。在中国，访问 Ubuntu 官网的速度不够快，但是我们可以去各大高校的镜像站下载，比如 [TUNA 镜像站][3]。

[2]: https://ubuntu.com/
[3]: https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/

我们在 TUNA 镜像站里找到想要的系统镜像：[/ubuntu-cdimage/xubuntu/releases/18.04.3/release/xubuntu-18.04.3-desktop-amd64.iso][4] ，下载它。

[4]: https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/ubuntu-cdimage/xubuntu/releases/18.04.3/release/xubuntu-18.04.3-desktop-amd64.iso

[VirtualBox][1] 是一款虚拟机管理软件，是一款自由软件。请从官网下载与你的操作系统相匹配的最新版本、安装它。

[1]: https://www.virtualbox.org/

如果你有着不错的好奇心，你会在下载页一并发现 VirtualBox Entension Pack。这是一个扩展功能包，向虚拟机提供了更多的能力，比如 USB 2.0 和 3.0 的支持，这可能对于传输数据很有帮助。值得安装，但并非我们学习之路的必需品。

运行 VirtualBox。你会迅速看到主面板上方巨大的“新建”按钮，通过它我们可以新建一台虚拟机。

![create-vm-1](../images/vbox-create-vm-1.png){:height="100px"}

起个名字，如果名字里有比较明确的标识符（如图中的 ubuntu），那么系统类型会自动变化。

设置虚拟机的存放路径，这里是指虚拟机配置信息的存放路径。但一般而言，我们会把之后创建的虚拟机硬盘文件也放在这里。虚拟机里是个完整的操作系统，再稍微装些软件，占用的空间少说 10G 起步，这都存放在虚拟机硬盘文件里，因此注意为存放虚拟机硬盘文件选择一个空间较大的分区。

设置系统类型和版本，这里选用的是 `Linux` 和 `Ubuntu (64-bit)`。

设置内存大小，对于现代 Ubuntu 桌面版，建议 2G 起步。此时你会发现，在购买现代计算机时，选择 8G、16G 甚至 32G 内存是有意义的一件事。8G 大概是最低要求，量力而为，多多益善。

创建虚拟硬盘，使用默认的 VDI 格式，动态分配它所占用的硬盘空间，最大允许 128G 即可。硬盘文件的位置是可以与虚拟机配置信息不同的，但一般我们没有这种需要。

这时我们就新建了一台虚拟机，并做了最基本的配置。

![vm-info-preview](../images/vbox-vm-info-preview-1.png)

我们要像真实的装机一样，在开机时把系统镜像光盘放进光驱里，点击“设置”按钮。在“存储”里，对于挂载在 IDE 控制器的光驱，虚拟光驱文件选择已下载的 `xubuntu-18.04.3-desktop-amd64.iso`。

为了避免虚拟机绘制图形时太过卡顿，在“显示——屏幕”里，把显存大小设为“128MB”，显卡控制器设为“VMSVGA”。

现在可以点击“启动”按钮，运行虚拟机了。





## 虚拟机的配置

简单试玩，你会发现 VirtualBox 有两个层面的设置：管理程序自身的设置，面向具体的一台虚拟机的设置。

如果你需要在虚拟机和主机间传递剪贴板内容，那么你需要：

1. 在虚拟机里安装增强功能；
2. 在虚拟机设置的“常规——高级”里，共享剪贴板设为“双向”。

如果你需要在虚拟机和主机间传递文件，那么你需要：

1. 在虚拟机里安装增强功能；
2. 在虚拟机设置的“共享文件夹”里，添加共享文件夹；
3. 在虚拟机里执行以下脚本：

```bash

```

在“系统——主板”里，启动顺序去掉软驱，因为用不到；“系统——处理器”里，推荐把处理器数量设为真实计算机的一半；“系统——硬件加速”里，半虚拟化接口设为“默认”，启用 VT-x/AMD-V，启用嵌套分页。

在“存储”里，对于挂载在 SATA 控制器的我们刚刚创建的虚拟硬盘文件，如果你把它放在了固态硬盘的分区里，那么就勾选“固态驱动器”选项。

在“USB 设备”里，如果你安装了扩展功能包，那么就可以选择 `USB 3.0 (xHCI) 控制器`。




## 机器模拟

机器模拟\(machine emulation\)和硬件虚拟化\(hardware virtualization\)是不同的概念。

机器模拟是指在一种硬件平台上，模拟出另一种硬件平台的运行环境，进而能够低成本地开发与调试跨硬件平台的程序。如：在 x86\_64 主机上模拟 arm 开发板的运行环境。

硬件虚拟化是把一个物理硬件当多个逻辑硬件用。最常见的用途是安装多款不同的操作系统，开发和运行跨软件平台的程序。现代计算机硬件为硬件虚拟化提供了支持，如 VT-x/AMD-V 技术，使用硬件的这些技术，能使得硬件虚拟化的性能损失变得相当小。

## 常见的虚拟化软件们

本节旨在简单普及虚拟化领域的常见软件。

VirtualBox 是以 GPL 许可证发布的虚拟化软件。VirtualBox 提供了丰富的功能，可以视为 VMware 在 PC 平台的替代品。

VMware 公司提供了专业的虚拟化商业软件。VMware Workstation 是 x86 PC 平台的虚拟化软件；VMware Fusion 是 x86 mac 平台的虚拟化软件；VMware ESXi 是服务器平台的虚拟化软件。

Parallels 公司的 Parallels Desktop 是 x86 mac 平台的虚拟化软件。

QEMU 是机器模拟和虚拟化软件。在以虚拟化模式运行时，能使用 Linux KVM 技术极大地降低性能损失。

Bochs 是以 LGPL 许可证发布的 x86 PC 模拟器和调试工具，一般用于开发和调试操作系统。
